Q1. Converting an Integer into Decimals:
ANS:
    number = 123
    decimal_number = float(number)
    print(decimal_number)

Q2. Converting a String of Integers into Decimals:
ANS:
	string_integers = "456"
	decimal_number = float(string_integers)
	print(decimal_number)

Q3. Reversing a string using an Extended Slicing Technique:
ANS:
	string = "hello"
	reversed_string = string[::-1]
	print(reversed_string)


Q4. Counting the number of occurrences of a character in a string:
ANS:
	string = "hello"
	char = 'l'
	count = string.count(char)
	print(count)

Q5. Finding the maximum and minimum number in a list:

ANS:
	numbers = [5, 2, 9, 1, 7]
	maximum = max(numbers)
	minimum = min(numbers)
	print("Maximum:", maximum)
	print("Minimum:", minimum)

Q6. Finding the middle element in a list:
ANS:
	numbers = [1, 2, 3, 4, 5]
	middle_index = len(numbers) // 2
	middle_element = numbers[middle_index]
	print("Middle Element:", middle_element)

Q7. Converting a list into a string:
ANS:
	my_list = ['hello', 'world']
	string = ' '.join(my_list)
	print(string)

Q8. Adding two list elements together:
ANS:
	list1 = [1, 2, 3]
	list2 = [4, 5, 6]
	sum_list = [x + y for x, y in zip(list1, list2)]
	print(sum_list)

Q9. Checking if a given number is even or odd:
ANS:
	number = 7
	if number % 2 == 0:
    	   print("Even")
	else:
    	    print("Odd")

Q10. Checking if a given character is a vowel or consonant:
ANS:

   char = 'a'
   if char.lower() in 'aeiou':
      print("Vowel")
   else:
      print("Consonant")

Q11. Counting vowels and consonants in a string:
ANS:
	string = "hello world"
	vowels = 0
	consonants = 0
	for char in string:
    	if char.lower() in 'aeiou':
        vowels += 1
    	elif char.isalpha():
        consonants += 1
	print("Vowels:", vowels)
	print("Consonants:", consonants)
Q12. Removing spaces from a string without using inbuilt function:
ANS:
	string = "hello world"
	string_without_spaces = ''.join(char for char in string if char != ' ')
	print(string_without_spaces)